租務管制既意見

可唔可以政府津貼租金俾業主
再由業主減租俾住客
以防業主乘機加租

你知唔知乜嘢叫租務管制

聰明

上面呢個
有無咩提議？

咁點樣定個租金津貼

或者我收完你個津貼 都照收租客茶錢

其實呢d十九招 點夠業主玩

咁提交6個月前租金俾政府睇呢？

應該同公屋租金做比較

解決到d乜？個根源係每日150個大6人黎香港，公屋又起唔切，唔夠＄租獨立單位 就要 局住 租 劏房/工廈

150都有問題
唔能夠貢獻香港就唔應該被佢黎

租金應同公屋比較

推

搵公屋 做指標最好

Set最高租金 大多於 建議水平
當中考慮 實用面積 地段
或物業最近平均成交價
計size/price*回報率

另外要政府起 臨時租住房間
因有租管 業主會揀人品 外型之類
會有一批人租極租唔到
咁當然
政府個臨時都要跟上面建議比租

Btw,
本人曾於十幾年前大學interview
同個professor傾過租管
最後因為佢擺明係自由市場派
我最後係無offer 的

冇咁好回報又會唔會少左供應，到時啲人想住都冇得住？
趕走晒公屋富戶騰空啲屋俾真正有需要嘅人好過啦

仲供應回報？
連政府都出手啦
樓根本唔應該炒
唔符合多勞多得
只存在極度剝削

可能個professor係既得利益者

我都覺得係
我本身理科 無讀商
我諗佢地經濟科rent ceiling
係其中之一個topic?

但我偏右 唔多信自由經濟
要適量監管
唔控制租金回報率
樓價唔會點跌
高回報 唔計炒價都引一堆投機者
仲要樓價都升 就更多人搶
供不應求
咁你控制唔到賣價
咁咪控制租金回報率囉

因為佢個回答差
其實租務管制香港係有搞過
但出現左 鞋金呢樣野
業主會用其他名目收番個差價

你會fail係因為你無考慮業主會有咩反應去應付

另外 租金津貼 之類係行唔通
業主知道你有
就一定會同租戶拆分成
分分鐘九一 佢九你一

要搞業主
就一定係搞
租管+臨時住屋

公屋富戶
就不嬲都要郁嫁啦
係房屋署監管不足姐

上面講 回報低 供應減
有d唔合邏輯
間屋就係度嫁喇 唔租除非自用
但低回報 轉手自然減價
咁都益到自用上車果班

公屋富戶 如果出面果間樓租比人
同公屋比緊的租差距細左
咁可能佢地又會諗
不如自住私樓 環境好d
咁間公屋自然又可以騰出來比有需要的人

*不過房署要搞好database搵 租戶名&ID
定期對返 私樓持有人 同 有物業的公司持有人
睇有無重疊 趕果間富戶走

咁係監管問題
比無野做的icac
同舉報熱線
另加嚴懲
如犯法的政府會幫你租出去
直至你轉手
而轉手又會收ssd/stamp duty
總之計過條數令業主risk & return
唔成比例咪無人犯法

我覺得係以前無咁透明
同 可能係初做無完善監管姐？

問題係太難監管
家私費/ 匙費/ 鞋金/ 裝修費 大把目去收
你立法要立法到咩位先可以cover晒？
同埋咩政府幫你租出去 呢d侵犯私產權ge野基本上係違憲

真係俾你立法立到cover晒所以方法
業主最多咪改做賓館 咁租出去
咁到時你又立法去管賓館租金？

再唔係
巧立名目刑事化

或者mark人 名 同ID
短期物業交易
過stamp duty果下
收額外罰款

初頭新例 監管可能好多野做
但中過一兩獲
殺雞儆猴 就易搞好多啦

幫租講下 應該行唔通
或者真係刑事化
& mark list 而令on list 的人
之後物業交易要比% charge

賓館 都要變商用
咁轉土地用途
又要重新過BR
申請旅館牌之類

依個叫送錢比業主
羊毛出自羊身上呀
補貼啲錢會係返你銀包攞

你點刑事化 ?
我租家私俾租客 收貴d又犯法？

基本上唯一方方就係增加供應
但政府有心維持高地價政府
keep住限制土地供應

冇用
無論比幾多補貼業主都係會照加租
澳門一話派消費券超市就即刻收起曬D價錢牌準備加價
消費券用完之後唔見得會減返
變相所有人都要硬食個加價

其實好撚簡單
政府宣布每個家庭獲發一間600呎三房單位
班業主即刻跪低

將額外收費列埋入租約
例如上限 不多於 租金的 x % （e.g: 10%)
唔理你係傢俬 匙 定 裝修
總數一過的 租戶就舉報得咁
另外可考慮每個specific細項都set cap

咁係會有情況垃圾傢俬/服務都收max
但suppose ceiling control 左個cap
起碼月租唔會去到咁離譜

另外 細過幾多呎的如劏房
就唔可以有額外收費之類

咁土地供應係有問題
但keep住150 &
keep住起起都唔會解決到
香港地 點都唔夠供應

首先唔應該有劏房。

再黎如果政府管，9成9又有咩可加不可減機制，對成件事都無幫助，仲要比個benchmark d 業主，有藉口再開高D

好多業主冇報稅
個津貼未必夠抵消交稅
而且都冇可能用公帑去保證富人收入

btw “租務管制” 其實係對業主作出限制
唔係送錢畀業主

諗就係咁理想

但市價4000 蚊即係有人願俾4000 去租
你2000 蚊 唔肯俾其他費用 業主咪唔租俾你
你話舉報 你要個租客點舉證
我諗有心租樓果d都係選擇俾左佢算

呢d野 如果野如果真係work就唔會現實上無一個國家的租務管制係成功

係 租管係無國家做得好
但同時無咩城市個住屋咁大問題

係，或者係理想
租客可能揀硬食
但有例就有阻嚇作用
咁就起碼唔會咁癲咁
劏房戶都劏到盡

劏房可以有
假切我冇錢 $30,000 租一間 1000呎大屋
去租一間 100呎劏房
冇可能租金要 $7,000大元囉
愈窮愈見鬼

講到刑事化
D女收兵刑事化先啦

劃一不同地區每呎最高租金
每年按通漲率調整

再增加非首次印花稅
同制定物業空置稅

但班地產佬同大地主實反對

同埋
法律係set limitation boundary
畫界定規

監管係執法
係睇做成點
唔係難就唔做

捉賊都難 咁係咪唔捉？
雖然真係唔捉 好似721咁
但咁係監管問題

你唔會話捉詐騙錯
但捉唔到就係執法問題
唔係立法問題

咁又係
好易搞到送錢俾業主
都係用公屋做比較好D

搞乜都冇用
因為監管唔到

要簡單化
傢俬針埋入租金
淨係水同電有唔同
跟住水同電同租全部再同公屋做參考準則

保就業之業主版

就係要監管

Ching 你有咁嘅慧根好啱入政府做，又或者加入保皇黨

政府首要係忠誠
我喜歡一齊討論

傢俬入租 唔分拆
會全部清水
不過清水都有清水好

不過又係執法問題啦
要有個list set晒basic
有咩function到的傢俬
先收得個extra

咁樣的話
反而AA真係會變返到有d用同pro d
比AA紀錄影相 同 要佢簽名確認
事後可刑事檢控

另外可能要睇個管制
唔apply到某個額成交的物業
如二千萬以上的樓
咁呢堆擺明豪宅
租出去都可能靚裝
監黎唔影響public basic living needs
咁當然要睇埋成交個stamp duty點adjust
避免有人扮成交托價避監管

你真係啱入政府做
你諗嗰啲同之前個保就業計畫一樣係本末倒置

咁你有咩好提議？

重點係要流動...踢就哂公屋富戶或逼佢地交同區私樓租金，再起多D大大間私樓就已經搞掂。

但都係個句，冇哂150人先講

主權移交後，租金管制及租住權保障分別於1998年及2004年被取消。 在有關管制取消之前，批准租金被限制於市值租金的九成之內，而每兩年一次的加租幅度亦不得超過三成，此外若租客願意繳交市值租金，業主必須同意續租。